**泉州师范学院**是位于[泉州市](../Page/泉州市.md "wikilink")[丰泽区东海滨城的一所省属](../Page/丰泽区.md "wikilink")[师范本科院校](../Page/师范.md "wikilink")。泉州师范学院现有东海、江南和诗山三个校区。其中，东海校区位于[丰泽区](../Page/丰泽区.md "wikilink")[东海街道](../Page/东海街道.md "wikilink")，江南校区位于[鲤城区](../Page/鲤城区.md "wikilink")[江南街道](../Page/江南街道.md "wikilink")，诗山校区位于[南安市](../Page/南安市.md "wikilink")[诗山镇](../Page/诗山镇.md "wikilink")。

## 院系设置

  - 人文学院（政治与社会发展学院、文学与传播学院）
  - 外国语学院
  - 理工学院（物理与信息工程学院、数学与计算机科学学院）
  - 资源与环境科学学院
  - 化学与生命科学学院
  - 陈守仁工商信息学院
  - 教育科学学院
  - 艺术学院
  - 体育学院
  - 应用科技院学院
  - 继续教育学院
  - 软件学院（位于诗山校区）

## 专业学科

拥有福建省新建本科院校重点学科4个、省级精品课程11门、省级实验教学示范中心2个、省级人才培养模式创新实验区项目
2个、省级特色专业2个、省级教学团队1人。同时学校设有31个各类研究所。现设有文学与传播学院、政治与社会发展学院、外国
语学院、物理与信息工程学院、数学与计算机科学学院、资源与环境科学学院、化学与生命科学学院、陈守仁工商信息学院、教育
科学学院、美术与设计学院、音乐与舞蹈学院、体育学院、软件学院、应用科技学院、继续教育学院等15个学院。设置了汉语言文
学、国际经济与贸易等41个全日制本科专业，面向全国招生。涵盖了经济学、法学、教育学、文学、历史学、理学、工学、管理学 等八大学科门类。

## 师资力量

全日制在校生17000多人，全校教职工1140人，其中专任教师720人。专任教师中教授61人
、副教授173人，硕士生导师24人，博士生导师4人，有3人入选福建省“百千万人才工程”，7人入选“福建省新建本科高校新世纪优秀人才计划”，福建省高等学校教学名师3人。

## 学校荣誉

2004年学校顺利通过教育部本科教学工作水平评估，成为全国198所新建本科院校中首批接受并通过评估的3所院校之一。学校曾荣获全“国校园环境文化建设先进单位”、“全国社会实践活动先进单位”、“省级文明学校”、“省级先进教务处”、“省级党建和思想政治工作先进高校”、“泉州市园林式学校”等称号

## 发展目标

多年来，学校始终坚持“以教学工作为中心，以本科教学为主体，以教学改革为动力，以提高教学水平为目标”的办学指导思想，始终坚持“厚基础、宽口径、能创新、适应性强”的人才培养观，以质量求生存，以特色促发展，正逐步发展成为以培养应用型人才为重点、以教师教育为特色、开放多元的、多科性地方性教学型大学。

## 社团组织

学校有多个学生社团，有桐江文学社、学生通讯社、原野剧协会、自行车协会、读者协会、同心社、电脑协会、吉他协会、国防文化协会、茶文化协会、环保协会、教育与发展协会、棋牌协会、群众艺术协会、旅游协会、商务协会、摄影协会、集藏协会、集邮协会、天文爱好者协会、市场营销协会、物流协会、轮卷风轮滑协会、书画协会、晴帆心理协会、教育与发展协会、篮球协会、跆拳道协会、武术协会、足球俱乐部、长跑俱乐部、职业生涯规划协会、思想沙龙、服装协会、羽毛球协会等。

## 校友论坛

西岸阳光论坛是泉州师范学院最具影响力的学生网络社区。

[\*](../Category/泉州师范学院.md "wikilink")
[Category:1958年創建的教育機構](../Category/1958年創建的教育機構.md "wikilink")
[Category:泉州高等院校](../Category/泉州高等院校.md "wikilink")